★估生物！不知搭巴士須繳付車資 水泉澳邨巴士站需張貼告示提醒

坐車付錢是小學生都有的常識，但並非人人都能做到，早前曾有報道，指有人上車後不付車資，與車長爭拗期間更揮拳襲擊車長。九巴近日在來往水泉澳邨的巴士站，張貼一張正式告示，要求乘客付費搭車：「上車必須繳付車資，違者即屬犯法」。有邨民直言：「真係好多人（坐車）唔畀錢嘅！」網民認為香港要張貼嚴正聲明才肯付費，是文明倒退。

近日有網民在Facebook群組「水泉澳邨 #港人港邨」上載該張車站相片，告示設於位於沙田市中心，前往水泉澳邨的288線巴士站。有別過往中英雙語告示，該告示以正體中文書寫，列明「上車必須繳付車資，違者即屬犯法」，並附有可使用八達通或投入輔幣的圖像，提醒乘客上車時要繳付該線4.3港元車資。

有網民就直指，由於該邨太多人搭「霸王車」，所以巴士公司才出此下策；有該邨邨民更指，就算小巴也有人「走數」，要司機喝住才肯付款。有人更認為該邨亦應張貼出不要隨地便溺的告示。根據《盜竊罪條例》，任何人明知須為已提供的服務即場付款，而不誠實地離去，意圖逃避支付應付的款項，即屬犯罪，可處監禁3年。

水泉澳邨

支那狗邨

有人更認為該邨亦應張貼出不要隨地便溺的告示

應該所有通告淨係用殘體字

點解搭車要比錢要提示 條線有咩特別

寵物巴士

有乜可能唔知
大陸邊撚度搭巴士唔洗比錢

住山邊有接送你估豪宅

得澳門搭車唔使錢

they think they are VIP

關人類咩事，唔好映衰人類，嗰啲係畜生

[img][/img]

樓豬同類

支那狗

my topic

★估生物！不知搭巴士須繳付車資 水泉澳邨巴士站需張貼告示提醒

支那蝗

支那人叫佢比錢就扮唔知
收錢你估支那人會唔會唔知

唔撚使審 蝗

如果我係司機一定即刻唔撚開搞大佢

大陸人都知要比錢啦
啲人仆街jei

寫殘體字啦

下話？

知要比錢同會比係兩回事

我估係蛆蟲

啲生物攪到底質晒 。。。

成車都係大陸人同聲同氣點敢玩野

緊係劈車啦. 有福利R會唔R?
仲要成車非人類生物.

聽落似係巴士佬都係新腥港人
同胞唔洗錢，但比稽查捉到

直接遣返全邨蝗去中国啦

正體字邊識睇

見過印巴裔小童搭電車........落車時幾喱咕嚕......就落左車

夠膽有意見 融樂會告到你甩褲

發生響支那澳邨並不覺得出奇~ 呢條邨根本係沙田嘅毒瘤

老貓，你坐開邊條巴士線

無免費shuttle bus同胞點住呀 政府點做野

班人識字咩?

垃撚圾
支那人無一個係無辜

新屋邨7，8成支那移民，特別仆街

寫正體字
佢地邊識睇

問題係點解會搭到霸王巴士？司機又比上？

佢地肯定識
平時同啲大陸客都係打正體字
不過落嚟香港嘅蝗特別乞人憎

可能村民讀中大